% !TeX encoding = UTF-8

\usepackage{titlesec}
\usepackage[titles]{tocloft}
\setcounter{tocdepth}{4}



%%%
%%% Раздел без нумерации
%%%

\newcommand{\Csection}[1]{
    \cleardoublepage %
    \phantomsection %
    \addcontentsline{toc}{section}{#1} %
    \section*{#1} %
}

\newcommand{\Asection}[1]{
    \section*{#1} %
}

\newcommand{\Atitle}[1]{
    \begin{center}
        \sffamily\Large {\onehalfspacing #1}
    \end{center}
}


\newcommand{\Ttitle}[1]{
    \begin{center}
        \mechanica \huge {\onehalfspacing #1}
    \end{center}
}


%%%
%%% Надраздел для статей
%%%

\newcommand{\supersection}[1]{
    \cleardoublepage %
    \phantomsection %
    \addcontentsline{toc}{part}{#1} %
    \part*{#1} %
}

%%%
%%% Раздел для статей
%%%

\newcommand{\pagesection}[1]{
        \cleardoublepage %
        \phantomsection %
        \stepcounter{section}
        \addcontentsline{toc}{section}{\arabic{section}. #1} %
        \begin{center}
            \ \\
            \vspace{280pt}
            {\bfseries\sffamily\raggedright\Huge\MakeUppercase{\arabic{section}. #1}}
        \end{center} %
        \pagebreak
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%
%%% Отступы в оглавлении
%%%


\ifthenelse{ \boolean{xetex} }{

\titleformat{\part}[block]{\bfseries\Huge\sffamily\raggedright}
    {}{1ex}{\MakeUppercase}{}

\titleformat{\section}[block]{\bfseries\LARGE\sffamily\raggedright}
    {\arabic{section}.}{1ex}{\MakeUppercase}{}

\titleformat{\subsection}[block]{\bfseries\Large\sffamily\raggedright}
    {\arabic{section}.\arabic{subsection}.}{1ex}{\MakeUppercase}{}

\titleformat{\subsubsection}[block]{\bfseries\large\sffamily\raggedright}
    {\arabic{section}.\arabic{subsection}.\arabic{subsubsection}.}{1ex}{\MakeUppercase}{}

\titleformat{\paragraph}[block]{\bfseries\normalsize\sffamily\raggedright}
        {\arabic{section}.\arabic{subsection}.\arabic{subsubsection}.}{1ex}{\MakeUppercase}{}

\titleformat{\subparagraph}[block]{\normalsize\sffamily\raggedright}
    {\arabic{section}.\arabic{subsection}.\arabic{subsubsection}.}{1ex}{\MakeUppercase}{}

}{%

}


\titlespacing*{\section}      	{0pt}{3.50ex plus 1ex minus .2ex}{2.3ex plus .2ex}
\titlespacing*{\subsection}   	{0pt}{3.25ex plus 1ex minus .2ex}{1.5ex plus .2ex}
\titlespacing*{\subsubsection}	{0pt}{3.25ex plus 1ex minus .2ex}{1.5ex plus .2ex}
\titlespacing*{\paragraph}		{0pt}{3.25ex plus 1ex minus .2ex}{1.5ex plus .2ex}
\titlespacing*{\subparagraph}	{0pt}{3.25ex plus 1ex minus .2ex}{1.5ex plus .2ex}

\renewcommand{\cftsecleader}{\bfseries\cftdotfill{\cftdotsep}}
\renewcommand{\cftsecaftersnum}{.}
\renewcommand{\cftsubsecaftersnum}{.}

\newlength{\zyvseclen}
\settowidth{\zyvseclen}{\bfseries\cftsecpresnum\cftsecaftersnum}
\addtolength{\zyvseclen}{2mm}
\addtolength{\cftsecnumwidth}{\zyvseclen}

\renewcommand{\thesection}{\arabic{section}}
\renewcommand{\thesubsection}{\arabic{section}.\arabic{subsection}}
\renewcommand{\thesubsubsection}
    {\arabic{section}.\arabic{subsection}.\arabic{subsubsection}}


\newcounter{theappsection}
\newcommand{\appsectionname}{Приложение \arabic{theappsection}}
\newcommand{\appsection}[1]{
    \titleformat{name=\section,numberless}[block]{\bfseries\LARGE\sffamily\raggedleft}
        {}{1ex}{\MakeUppercase}{}
    \stepcounter{theappsection}
    \cleardoublepage %
    \phantomsection %
    \addcontentsline{toc}{section}{\appsectionname. #1} %
    \section*{\appsectionname. #1} %
}



%%
%% Смещает заголовки на один угорень вложенности
%%
\providecommand{\sdsection}{%
    \let\oldsubsection\subsection%
    \let\oldsubsubsection\subsubsection%
    \let\oldparagraph\paragraph%
    \renewcommand{\section}[1]{\oldsubsection{##1}}%
    \renewcommand{\subsection}[1]{\oldsubsubsection{##1}}%
    \renewcommand{\subsubsection}[1]{\oldparagraph{##1}}%
}%


\newenvironment{shiftdownsection}{\sdsection}{}

